# CALL FOR PAPER


### ESQUEMA

- Motivación para crear la app
- Partes:
  - Rápida explicación de que son los metadatos:
    - Qué es metadata
    - Qué tiene metadata.
  - Composición de la charla
    - Dos partes:
        - Explicación de qué es la app y que hace (tipos de análisis)
        - Taller: 
          - Instalación (dokerizado)
          - Alta en api de google, 
          - Uso
        - Demo live de uso
- Motivación para dar la charla: facilidad de uso, aplicaciones.

### Texto:

La extracción de metadatos, es una tecnica básica dentro del análisis forénsico de imágenes.
Hoy en día hay varias herramientas para realizar diferentes análisis, pero se encuentran separadas, con Batimagen lo que hemos hecho ha sido reunir varias de estas herramientas en una sóla, que funciona en local con tecnología de server render, y que permite realizar análisis de metadatos, así como, gracias a la API de reconocimiento de imagen de Google, obtener información de esta imagen tras un análisis mediante IA y un rastreo en internet.

The project uses the Phil Harvey's ExifTool, to extract metadata from the archives.

It's make a virus analysis too, using the Virustotal web, to look for infections. If de are analizing an image, it's send to Google vision API, to find similar images at the web, to make sentiments analysis, and detects some parametres, like texts, face detection...

We are using Node.js and Pug ti make a server render app, runing Phoenix tool`, `OpenCV`, `Boots`, and we are givin a forensic analysis in order to know if the image was editing wiht Photoshop.

The talk will have tow parts; 



La charla que proponemos, está dividida en dos partes fundamentales. Una explicación de que son los metadatos y dónde los encontramos, qué es la herramienta, cómo funciona y como se instala; y otra parte práctica para mostrar como realizar el proceso de instalación, alta en la API de Google y una demo de su funcionamiento con el análisis de una imagen. 

La motivación para dar esta charla es mostrar una herramienta que es Open Source, que puede funcionar en cualquier sistema operativo así como una demostración de las aplicaciones que tiene en el análisis forénsico de imagenes y documentos.

Bio de los ponenetes:

  - Elena Mateos López:
  
    Since my childhood, I always was interested in technology. Finally I started to program after studied the Adalab's course about one year and a half ago. Actually I'm working in Next Chance company like frontend developer, and in continuous studies about cybersecurity and programming in Node and JS. I'm an active member from OSW and learn in the Red Tema Guild. This is my passion and I really enjoy learning, so I will have a plenty hours of fun. For me the cibersecurity is the most fun part of technology, so the next yerars I will learn about it.

  - Francisco Tomás Valdesoiro Gil:
  
     After work in others sectors, I decided 
     
     I decided to studied Multiplattfomr App Development, because I love technologies, and now I work like a .NET developer in Madrid. I enjoy a lot the  augmented reality and sometimes I play with Unity. I'm an hard work guilder at OWS at my free time, and participate un the red team guild, where I'm learning about cibersecurity and pentesting.
I like this last path, I see my future un cibersecurity un the Next years.
  
